Tulid ette Meeri vallast Mihkel Peedo poeg Palu Kõrwi talu omanik ja tema wäimees Tähkwere valla liige Peeter Mihkli poeg Kannik ühes oma naese Ann Kannik Mihkli tütar, sündinud Palu`ga ja palusid lepinguraamatusse suusõnal tehtud lepingut maha kirjutada, et Mihkel Peedo poeg Palu oma Meeri vallas Keerimõisa all olewa Kõrwi talu oma wäimehe Peeter Kannikule ja selle naese Ann Kannikule annab. Selle wastu annawad
Peeter ja Ann Kannik oma isa Mihkl Palule Kõrwi talus korteri, ülespidamise, hobuse käimiseks ja iga aasta 30 rbl sula raha kuni tema surmani.
Kõik Mihkel Palu kraam ja inventar jääb Kannikule. Kannik ei tohi piatalu nii kaua kellegile müia, kui Mihkel Palu elab.
See palwe sai läbi vaadatud ja leitud:
1., Mõlemad lepingu tegijad on kohtule tuntud;
2.,mõlematel lepingu tegijatel on õigus lepingut teha ja
3.,mõlemad lepingu tegijad on lepingu tingimustega rahul.
Keisri Majestäti Käsu järele 1925 a. 24 Märtsi kuu päewal II Jurjewi Ülema Talurahwa ringkonna XXI  valla kohus waatas Mihkel Peedo poeg Palu ja Peeter Mihkli poeg Kanniku palwe lepingu tegemises läbi ja ära nähes et nad kohtule tuntud on, et neil lepingu tegemise õigus ja et
nad tingimuste ühes nõus otsustas:Mihkel Peedo poeg Palu jaPeeter Mihkli poeg Kanniku testamentlepingut lepingu raamatusse kirjutada
Eesistuja K.Prakson  Kohtu liikmed J.Sild, J.Wasar, A.Tehwand    Kirjutaja Fuchs
